何君堯十點聲明：良心出發有法可依 反問學生怎可要求辭校董職

嶺大校董何君堯上月捲入「殺無赦」言論及履歷風波，嶺大學生針對事件，今日起展開在校園紮營和掛黑布的「佔嶺行動」，要求校方出席周五（6日）舉行的學生論壇，否則行動會升級。何君堯則呼籲學生不要被人誤導、利用，又強調自己「從良心出發」、「有法可依」，質疑「（學生）怎可要求何君堯辭去嶺南校董呢？」

何君堯凌晨於facebook就嶺大學生行動，以＜嶺南領先＞為題發出十點回應。他稱，學生熱誠參與社會事務值得他欣賞，但認為學生必須搞清楚運動本質和方向，不要被別有用心的人誤導和利用。

他又反問「究竟譴責何君堯什麼」，重申當日集會主題是「反港獨、革走（港大學者）戴耀廷」，亦是在「合法合情合理」情況下舉行，沒有鼓吹武力或暴力，「殺無赦並非煽動武力，而是對港獨予以否定，是義憤填胸、敵慨(愾)同仇之意！」

何君堯強調，當日活動「是從良心出發，有法可依」，質疑「學生又怎會有理由提出譴責？又怎可要求何君堯辭去嶺南校董呢？」他對「別有用心的傳媒」淡化集會主題，以轉移視線手法大搞文字獄及製造白色恐怖感到遺憾。

何君堯續說，有關言行並非在嶺南學校內發表或進行，「根本與嶺南大學無關」，並以港大處理戴耀廷投訴手法作例，「試問大學又有何權力去干預校董在校外的言行，又怎可追究？」

何君堯另提到，「祖國發展一日千里，我們應否把握機遇與時並進，還是繼續停滯糾纏？」

外人又怎可要求炒大學教授呀

戴耀庭講佔領中環都唔係校內講喎

戴妖庭又唔係港大度佔中 咁點解又要港大炒佢呀? 與港大無關架喎

條友講野唔經大腦
唔會反問下句野係咪自相矛盾
比人質疑返
就會諗更大既荒謬去掩蓋佢

我可唔可以話「強姦何君堯老婆並非煽動武力，而是對何君堯予以否定，是義憤填胸、敵慨(愾)同仇之意」

唔可以，因為你反共

今日仲喺屋企樓下見到何妖啲街站

人若無恥，天下無敵

嘩青你咁重口

鞭得好撚應

袁國強話要睇背景

辭職原因係因為太柒，學生只係指出，其他校董唔係同佢一樣咁柒呀？

真係鞭鞭有力